<resources>
    <string name="app_name">RunMate</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="manager_onboarding_description">AI 매니저가 <b>달리기 수준, 목표, 마라톤 일정</b>에 맞춘 맞춤형 러닝 플랜을 제공합니다. 마라톤 준비부터 일상 러닝까지, 최적의 훈련 스케줄을 일일 퀘스트로 완료하며 체계적으로 러닝 실력을 향상시켜 보세요. 데이터 기반의 코칭으로 부상 없이 목표 달성까지 함께합니다.</string>

    <string name="running_pace">%1$d\'%2$02d"</string>
    <string name="running_time">%1$02d:%2$02d</string>
    <string name="running_distance">%1$.2f</string>

    <string name="course_altitude">%1$.2fm</string>
    <string name="course_like_cnt">%d개</string>
    <string name="course_distance">%1$.2fkm</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <!-- 포어풋 스트라이크 설명 -->
    <string name="forefoot_strike_description">포어풋은 발의 앞부분(발가락과 볼)으로 착지하는 주법입니다.\n\n[특징 및 장점]\n• 종아리 근육과 아킬레스건이 용수철처럼 작용하여 추진력을 강화합니다.\n• 충격이 효과적으로 분산되어 무릎과 관절 부담을 줄일 수 있습니다.\n\n[주의할 점]\n• 무릎/허리 부담은 줄지만, 그 부담이 종아리와 아킬레스건으로 집중되어 과부하를 유발할 수 있습니다.\n• 착지 시 발 앞부분에 과도한 부담은 발가락 관절 통증을 유발할 수 있습니다.\n• 충분한 훈련 없이 시도할 경우 종아리에 큰 부담을 줄 수 있어, 특히 근력이 부족한 초보 마라토너에게는 주의가 필요합니다. 세계적인 엘리트 선수들이 사용하지만, 이는 고도의 훈련 결과입니다.\n\n[훈련 팁]\n포어풋으로 전환하고 싶다면 점진적인 접근이 중요합니다.\n1. 짧은 거리부터 시작하여 점차 늘려나가세요.\n2. 종아리, 발목, 발 근육 강화 운동(예: 까치발 들기, 발가락으로 수건 집기)을 꾸준히 병행하세요.\n3. 맨발 또는 미니멀리즘 신발로 부드러운 지면에서 가볍게 달리며 감각을 익히고, 케이던스(분당 발구름 수)를 높이는 연습을 해보세요.</string>

    <!-- 미드풋 스트라이크 설명 -->
    <string name="midfoot_strike_description">미드풋은 발의 중앙 부분(발 볼)으로 착지하는 주법입니다. 발 볼이 먼저 지면에 닿고 뒤꿈치가 자연스럽게 따라오며, 착지 시 힘을 빼고 편안하게 달리는 것이 특징입니다.\n\n[특징 및 장점]\n• 발 전체로 충격을 분산시켜 관절과 근육 부담이 상대적으로 적습니다.\n• 장거리 달리기에 효율적이며, 허리와 무릎 아래 근육 부담이 적어 많은 마라토너들이 선호합니다.\n\n[주의할 점]\n• 발목 및 종아리 근육이 충분히 발달하지 않은 상태에서는 오히려 부담이 될 수 있습니다. 점진적인 연습과 관련 근육 단련이 필요합니다.\n\n[이런 러너에게 추천]\n• 어느 정도 러닝 경험이 있고, 편안하면서도 효율적인 주법을 찾는 러너.\n\n[핵심 및 훈련 팁]\n• 미드풋의 핵심은 보폭보다는 케이던스(분당 발구름 수)를 높여 골반의 회전력을 이용하는 것입니다.\n• 짧은 보폭으로 리듬감 있게 달리는 연습을 통해 몸에 익힐 수 있습니다.</string>

    <!-- 리어풋 스트라이크 설명 -->
    <string name="rearfoot_strike_description">리어풋은 발뒤꿈치로 먼저 착지하는 주법입니다. 인간의 보행 특성상 많은 사람에게 자연스러운 주법 중 하나입니다.\n\n[특징 및 장점]\n• 배우기 쉽고 특별한 기술이나 훈련 없이도 자연스럽게 사용할 수 있어 초보 마라토너에게 적합할 수 있습니다.\n• 신체에 익숙하고 편안함을 줄 수 있습니다.\n\n[주의할 점]\n• 과도한 뒤꿈치 착지는 제동 효과를 유발하여 에너지 효율을 떨어뜨릴 수 있습니다.\n• 무릎 관절 부상 위험이 있으며, 반복적인 충격은 족저근막염을 유발할 수 있습니다.\n• 충격이 상체로 전달되어 골반과 엉덩이 주변 근육에도 부하를 줄 수 있습니다.\n\n[개선 팁]\n• 현재 주법에 큰 무리가 없다면 억지로 바꿀 필요는 없습니다.\n• 다만, 추진력 향상이나 충격 감소를 원한다면 다음을 시도해볼 수 있습니다:\n1. 케이던스(분당 발구름 수)를 현재보다 5~10% 높여보세요.\n2. 착지 시 발이 몸의 중심에 가깝게 떨어지도록 신경 써보세요 (오버스트라이딩 방지).\n3. 미드풋이나 포어풋으로 점진적인 전환을 고려해볼 수도 있습니다.</string>

    <!-- 주법 분석 실패  -->
    <string name="unknown_strike_description">주법 분석을 할 수 없습니다.\n 다시 진단해주세요</string>

    <string name="out_toeing_title">팔자 걸음(외족지 보행) 진단</string>
    <string name="out_toeing_description">
        [특징]\n
        • 걸을 때 발끝이 바깥쪽을 향합니다.\n
        • 신발 바깥쪽 굽, 특히 뒤꿈치 바깥쪽이 먼저 닳는 경향이 있습니다.\n
        • 무릎이 바깥쪽을 향하며, 골반이 틀어져 보일 수 있습니다.\n
        • 뒤에서 보면 다리가 O자형(내반슬)처럼 보일 수 있습니다.\n\n
        [원인]\n
        • 잘못된 보행 습관 및 자세 (예: 양반다리, 다리 꼬기).\n
        • 고관절, 대퇴골(허벅지뼈) 또는 경골(정강이뼈)의 바깥쪽 회전 변형.\n
        • 평발로 인해 발 아치가 무너지면서 발이 바깥으로 회전하는 경우.\n
        • 골반 불균형 또는 약한 코어 근육.\n
        • 특정 근육의 과도한 긴장 (예: 고관절 외회전근) 또는 약화 (예: 고관절 내회전근, 내전근).\n\n
        [발생 가능한 문제]\n
        • 발목, 무릎, 고관절, 허리에 통증 및 관절염 유발 가능성.\n
        • 족저근막염, 아킬레스건염 발생 위험 증가.\n
        • 보행 효율성 저하 및 피로감 증가.\n
        • 신체 불균형 심화.\n\n
        [해결 및 개선 방법]\n
        1. 의식적인 노력: 걸을 때 발끝이 정면을 향하도록 의식하며 걷습니다. 11자 보행을 연습하세요.\n
        2. 스트레칭: 고관절 외회전근(이상근 등), 허벅지 바깥쪽 근육을 스트레칭합니다.\n
        3. 근력 강화: 고관절 내회전근, 내전근, 둔근, 코어 근육을 강화하는 운동을 합니다. (예: 브릿지, 클램쉘 운동, 레그 레이즈)\n
        4. 바른 자세 유지: 앉거나 설 때 바른 자세를 유지하고, 다리 꼬는 습관을 고칩니다.\n
        5. 전문가 상담: 통증이 심하거나 스스로 교정이 어려운 경우, 정형외과 의사 또는 물리치료사와 상담하여 정확한 원인 진단 및 맞춤형 교정 치료를 받는 것이 좋습니다.\n
        6. 신발 점검: 발을 안정적으로 지지해주는 신발을 착용하고, 필요한 경우 교정 인솔 사용을 고려합니다.\n\n
        <small_italic>*위 정보는 일반적인 건강 정보이며, 의학적 진단을 대체할 수 없습니다. 정확한 진단과 치료는 전문가와 상담하세요.</small_italic>
    </string>

    <string name="in_toeing_title">안짱 걸음(내족지 보행) 진단</string>
    <string name="in_toeing_description">
        [특징]\n
        • 걸을 때 발끝이 안쪽을 향하며, 무릎도 안쪽으로 향하는 경우가 많습니다.\n
        • 신발 안쪽 굽, 특히 앞부분 안쪽이 먼저 닳는 경향이 있습니다.\n
        • 달릴 때 발이 서로 걸려 넘어지기 쉽습니다.\n
        • 뒤에서 보면 다리가 X자형(외반슬)처럼 보일 수 있습니다.\n\n
        [원인]\n
        • 잘못된 보행 습관 및 자세 (예: W자 앉기).\n
        • 고관절, 대퇴골(허벅지뼈) 또는 경골(정강이뼈)의 안쪽 회전 변형 (대퇴골 전염, 경골 내염전 등).\n
        • 발 자체의 변형 (중족골 내전).\n
        • 특정 근육의 과도한 긴장 (예: 고관절 내회전근) 또는 약화 (예: 고관절 외회전근, 둔근).\n\n
        [발생 가능한 문제]\n
        • 발목, 무릎(특히 슬개대퇴 통증 증후군), 고관절 통증 유발 가능성.\n
        • 자주 넘어지거나 발을 헛디딜 위험 증가.\n
        • 운동 능력 저하 및 보행 시 피로감 증가.\n
        • 발가락 변형 (무지외반증 등) 가능성.\n\n
        [해결 및 개선 방법]\n
        1. 의식적인 노력: 걸을 때 발끝이 정면을 향하도록 의식하며 걷습니다. 11자 보행을 연습하세요.\n
        2. 스트레칭: 고관절 내회전근, 허벅지 안쪽 근육을 스트레칭합니다.\n
        3. 근력 강화: 고관절 외회전근, 둔근, 코어 근육을 강화하는 운동을 합니다. (예: 클램쉘 운동, 힙 익스터널 로테이션 운동, 스쿼트 시 무릎 방향 신경쓰기)\n
        4. 바른 자세 유지: 특히 W자 앉기를 피하고, 바른 자세로 앉도록 노력합니다.\n
        5. 전문가 상담: 통증이 있거나, 걸음걸이가 심하게 틀어진 경우, 또는 아이의 경우 성장과 관련하여 정형외과 의사 또는 물리치료사와 상담하여 정확한 진단과 적절한 치료(운동, 보조기 등)를 받는 것이 중요합니다.\n
        6. 신발 점검: 발을 안정적으로 잡아주고, 발가락 공간이 충분한 신발을 착용합니다.\n\n
        <small_italic>*위 정보는 일반적인 건강 정보이며, 의학적 진단을 대체할 수 없습니다. 정확한 진단과 치료는 전문가와 상담하세요.</small_italic>
    </string>
</resources>